電腦白痴要整漸大三角形(html javascript)

如題
想整一個類似下面既圖形
a
b
aaa
bbbb
aaaaa
bbbbbb

部分code如下:
var height; //圖形行數
var first; //第一個圖案
var second; //第二個圖案

height = window.prompt( "What is the height of the triangular pattern?" )
first = window.prompt( "Please enter a symbol to generate the triangular pattern:" )
second = window.prompt( "Please enter another symbol to generate the triangular pattern:" )

h = parseInt( height );
var i, j;
for(i=1; i <= h; i=i+1)
{
for(j=1; j<=i; j=j+1)
{
if( i%2 > 0 )
document.writeln( "<p style = \"font-size: " + i + "ex\">" + first + "</p>" );

if(i%2 <= 0)
document.writeln( "<p style = \"font-size:" + i + "ex\">" + second + "</p>" );

}
document.write("<br/>");
}

但係出到尼變左
a
b
b
a
a
a
b
b
b
b
每個圖案都開左新一行
未搞font size之前就出到個似樣既三角形

想知道邊度出左問題 同埋有咩解決方法(希望唔洗砍掉重練)
thx

你睇邊個網學

睇得好雜 好多網都有睇
不過多數都唔深入

砍掉重練又唔洗，不過樓主啲concept要執執咁解

點解會每個字用一行，係因為樓主每隻字去落<p> tag，而paragraph tag係有next line嘅特性。亦因為咁，加個<br>可以話係多餘。而樓主想每行都唔同styling，只需一行落一次tag就夠。至於點係for loop記住每隻字 loop完先一次過出，最直接就係開個新variable裝住，下面就用htmlstring。

另外我唔知樓主點解會用document.write，正常一個網頁都唔會成版只係show個javascript嘅result。

下面係改完嘅版本：

var height; //圖形行數
var first; //第一個圖案
var second; //第二個圖案
var htmlstring;

height = window.prompt( "What is the height of the triangular pattern?" )
first = window.prompt( "Please enter a symbol to generate the triangular pattern:" )
second = window.prompt( "Please enter another symbol to generate the triangular pattern:" )

h = parseInt( height );
var i, j;
for(i=1; i <= h; i=i+1)
{
htmlstring = "<p style = \"font-size: " + i + "ex\">";
for(j=1; j<=i; j=j+1)
{
i%2 == 0 ? htmlstring += second : htmlstring += first;
}
htmlstring += "</p>";
document.write(htmlstring);
}

萬分感謝
睇尼應該要搵定一本書搞清楚concepts先
周圍去睇有時睇左咩都唔知

睇書係好，但對初學者黎講真係好易悶到瞓著。樓主去w3school完整睇一次html同javascript個教程都夠

突然諗到
例如兩個symbols分別系 "O" 同 "."
出尼就變左
O
..
OOO
....
OOOOO
......

會有一半凹左入去
點算
睇完呢個網都無咩頭緒

加space/set width
javascript應該有set width架可? 無我自膠
太耐無打

我暫時諗到可以用<div>或者<span>裝住每個字，再用CSS set個tag去固定width

用樓主個例子黎講，行完js出黎個原碼應該會類似

<div>O</div>
<div>.</div><div>.</div>
<div>O</div><div>O</div><div>O</div>
...

咁，另外開個css set
div {
width: <abc>px;
}

<abc>改做你想要嘅數字，例如width: 24px;